Команда `partprobe` используется для уведомления ядра операционной системы об изменениях таблицы разделов диска. Она позволяет синхронизировать изменения, сделанные с помощью других утилит, таких как `parted`, `fdisk` или `gdisk`, без необходимости перезагрузки системы.

# СИНТАКСИС

	partprobe [параметры] [устройство]

# ПАРАМЕТРЫ

- `-s, --summary` - показать сводку об устройствах и разделах
- `-d, --dry-run` - проверить, не уведомляя ядро

# ВЕРСИЯ

	parted
	March 18, 2002
